.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Grease:

Масло (`Grease <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=140>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

| **Область**: 4 смежных 5-футовых квадрата
| или
| **Цели**: 1 объект массой 1 или менее

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы создаете масло, с эффектом в зависимости от выбора области или цели:

* **Область**: Вся твердая поверхность в области покрывается маслом. Каждое существо стоящее на масляной поверхности должно пройти спасбросок Рефлекса или проверку Акробатики с вашим КС заклинания или упасть и распластаться. Существа использующие действие, чтобы перемещаться по масляной поверхности, во время действия заклинания, должны пройти спасбросок Рефлекса или проверку Акробатики чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Balance`. Существо, которое делает :ref:`action--Step` или использует :ref:`action--Crawl` не должно проходить проверку или спасбросок.
* **Цель**: Если вы используете заклинание на ничейном объекте, те кто пытаются его поднять, чтобы сделать это, должны пройти проверку Акробатики или спасбросок Рефлекса с вашим КС заклинания. Если вы выбрали целью используемый объект, владелец предмета должен пройти проверку Акробатики или спасбросок Рефлекса. При провале, держащий предмет или пользующий его получает штраф состояния -2 ко всем проверкам, использующим этот предмет; при критическом провале, существо отпускает предмет. Объект падает в смежный квадрат на усмотрение Мастера. Если вы используете заклинание на одетый предмет, владелец получает бонус обстоятельства +2 к спасброскам Стойкости против попыток захватить его.





.. include:: /helpers/actions.rst